太依賴中國！澳洲有奶粉生產商股價狂瀉4成

太依賴中國！ 澳洲這家奶粉商股價狂瀉4成
2016年12月02日16:28

路透

澳洲嬰兒配方奶粉製造商BELLAMY'S股價今重挫逾4成，寫下史上最大跌幅，原因是該公司警告，中國修改食品法規將衝擊該公司本年度營收。

BELLAMY'S表示，中國國家食品藥品監督管理總局正要求所有嬰兒配方奶粉跨境電子商務賣家，在2017年12月前取得該局的「產品註冊證書」。
BELLAMY'S說：「那些不太可能取得證書的品牌正以低價出清庫存，這對BELLAMY'S等進口品牌和整體市場都造成影響。」

BELLAMY'S預估該公司2017年度上半年營收為1.2億澳元，如果目前的趨勢持續下去，下半年營收將與上半年相近。相較之下，分析師預估BELLAMY'S 2017年度營收為3.682億澳元。

BELLAMY'S股價今收盤暴跌43.53%至6.85澳元，為1年多來最低水準，成為澳洲股市大盤股市S&P／ASX 200指數表現最差的成分股。BELLAMY'S的競爭對手a2 Milk股價今重挫10.16%，報2.21澳元。

花旗日前警告，BELLAMY'S和a2 Milk都高度依賴中國，預估中國將分別貢獻BELLAMY'S和a2 Milk 2017年度營收的50%及40%。花旗分析師泰格（Sam Tegger）說：「由於中國嬰兒配方奶粉法規趨嚴，我們預期2018年前嬰兒配方奶粉銷售成長率將下降，並持續波動。」（林文彬／綜合外電報導）

link:

支那呀拿

仲笑？又黎香港買奶粉

支那奶粉再嚴格 支那人都係會買外國奶粉

信心問題

要不是中國人⋯⋯

老老柒柒，佢驚啲咩？反正人哋都係走水貨返大陸，有冇證有分別咩

之前升十成e家跌四成仲有六成

我俾你計多次。

一冇大陸客就收皮 間公司得單一客源架